關注周庭被DQ 英國外交部：參選權受《基本法》保障 加拿大使館：損香港聲譽

參選港島區立法會補選的香港眾志周庭被選舉主任裁定提名無效，事件引發國際社會關注。英國外交部就DQ事件發聲明，表明參選權是受到《基本法》及《香港人權法案條例》所保障。

英國外交部發言人昨日（31日）指，關注到周庭被裁定提名無效一事，重申參選權是受到《基本法》第26條及《香港人權法案條例》保障的基本人權。發言人又表示，香港的高度自治、權利及自由，是香港生活方式的核心，極為重要且應受到尊重。

英國外交部聲明全文如下：

We are concerned by the rejection of Agnes Chow’s nomination for the forthcoming Legislative Council by-election. The right to stand for election is a fundamental right enshrined in Article 26 of the Basic Law of the Hong Kong Special Administrative Region and the Hong Kong Bill of Rights.

Hong Kong’s high degree of autonomy, and its rights and freedoms, are central to its way of life, and it is important that they should be fully respected.

加拿大駐香港及澳門總領事館昨日在FB發聲明，亦對周庭被禁參選表示關注。聲明指，根據《公民權利和政治權利國際公約》，香港對公民及政治權利的保障，對於一國兩制框架的完整性至關重要。加拿大擔心，因其政治理念而禁止候選人參選，做法不符合民主準則，此舉或會削弱香港作為自由開放社會的國際聲譽。

Consulate General of Canada in Hong Kong & Macao/Consulat général du Canada
on Tuesday
Canada expresses its concern over the January 27 decision of a Hong Kong returning officer, subsequently supported by the Hong Kong SAR Government, to prohibit Agnes Chow's candidacy for a Legislative Council by-election on the basis of her membership in the Demosisto Party.

Canada supports the One Country, Two Systems framework. Hong Kong's protection of civil and political rights, in accordance with the International Covenant on Civil and Political Rights, has been essential for the integrity of this framework. Canada is concerned that barring candidates from standing for election because of their political beliefs is inconsistent with democratic norms which have been widely considered part of Hong Kong's System. Such actions risk diminishing Hong Kong's international reputation as a free and open society.

另據《蘋果日報》報道，美國駐港總領事館亦對周庭DQ事件作出回應，指美國堅定支持香港的高度自治、法治、對人權和基本自由尊重。他們支持言論自由，並相信當不同政見可以獲表達時，才是對社會最好。

歐盟發言人早前亦發表聲明，指選舉主任決定獲特區政府支持。聲明指禁止周庭參與補選，或削弱香港作為自由開放社會的國際聲譽。歐盟聲明提及，保障香港的公民權利和政治權利，是落實歐盟支持的「一國兩制」原則的重要組成部分。因候選人的政治立場而禁止其參選的做法，與《公民權利和政治權利國際公約》的權利相抵觸。

留名

勾結外國勢力

lm

港豬：返工，不了
廢老：咪搞亂香港

跌多兩千點

廢老占中